幫人義補，對象既心態好重要

話說去咗某免費補習天地，
抱住真心幫人既心去幫人，

但體會到，大部份小學生係被迫去補
佢地根本仲細個，冇一個力求上進既心態
9 fing fing應付你就算，
你局住強行幫佢，但佢又冇意識，變成大家都痛苦

仲有，新移民家長，當咗義師幫佢地教仔咁，
深深體會到「識生仔唔識教仔」既意思，
想仔女成材，但唔諗下自己有冇做好父母既角色，
一味要求義師谷佢地仔女成績，仲慘過收錢補，

當然，深信有一班係有上進心態既學生、好家長
但事實都有一班係求利益、推卸父母責任既家長
同9 fing fing冇意識既懶學生

不得了
完全認同
我果個中五
兩堂已經頂佢唔順
一個月果斷棄job

唔好話義補啦 就算係收錢既私補都係咁

但起碼有錢收
義務唔收錢，但唔代表我要幫你教仔，
呢d父母成日以為教仔係可以「外判」
大佬呀，個仔你架